馬仲儀：不能接受公院醫生須宣誓效忠特區及擁護《基本法》

公共醫療醫生協會及政府醫生協會今日舉行周年大會，馬仲儀和李慧茵分別連任會長及主席。

日前公布的港區國安法草案列明，公職人員任職時需宣誓表明效忠特區及擁護《基本法》。馬仲儀回應時表示，她不能夠接受醫護人員要再作宣誓，除非證明宣誓比病人更重要。她亦質疑宣誓的作用，認為不用再以宣誓的形式去代表自己的效忠。

馬仲儀表示，醫管局逐漸恢復正常服務，但某些醫療服務很難追回進度，例如是停滯近半年的內窺鏡服務。她又說，下半年的流感高峰期出現，落後的情況會更明顯。

李慧茵說，如果宣誓抵觸她作為人、醫生和公民的身份，就不能接受。她又說，政府醫生的個人防護設備情況有改善，足以應付需要。

食得咸魚抵得渴
你地醫護集體辭職移民真攬炒
我出左事都唔會怨